示威者撐理大生 掌廚送暖

示威者撐理大生 掌廚送暖

浸大生坐上竹棚視察。𤏸雲慶攝

【本報訊】本港大學生連續四日進行校園保衞戰，示威者於各區堵路，防暴警昨早無視理工大學對開暢運道車流繁忙，施放多枚催淚彈，不少車輛被困於煙霧中，險象環生，有示威者射箭還擊。而浸會大學外多條道路遭堵塞，部份示威者更坐於竹棚觀察警方行動，有市民自發清理路障。政府無情，人間有愛，理大昨晚有示威者掌廚，為同學及示威者提供溫暖食物。

相關新聞：若京出兵 即撤港獨立關稅地位

校園遭破壞 城大報警

理大昨早氣氛持續緊張，早上7時許，有人向東鐵紅磡站路軌投汽油彈。防暴警於漆咸道南及柯士甸道舉黑旗推進，並向理大方向的暢運道射多枚催淚彈，但暢運道當時無示威者，惟現場交通繁忙，不少車輛在施放催淚彈的路上行走，險象環生，理大平台則有人撐着雨傘聚集，防暴警施放催淚彈後，向柯士甸道方向後退。

下午3點半，示威者於漆咸道南以磚頭及鐵欄等雜物堵路，交通受阻，鄰近軍營內兩名解放軍曾走到大閘附近視察，其後離開。下午4時許，黑衣人爬上理大連接紅磡站的天橋，搬出雜物堵塞暢運道。晚上7時許，有泥頭車欲硬闖路障，車身遭人投擲燃燒彈。面對無情的政府，示威者不忘為同路人打氣，在本已關閉的理大飯堂，昨晚由部份示威者掌廚，以飯堂的物資及獲捐贈的食材，免費提供熱食。

警方稱昨早約6時45分，有人由理大方向，向數名在尖沙嘴柯士甸道與漆咸道南交界巡邏的警員射箭。警方增援後，有人繼續於附近投擲花盆，因應現場情況，警方施放催淚彈驅散，其間遭受第二輪射箭。約8時50分，有人第三輪射箭，情況非常危險。柯士甸道介乎彌敦道和漆咸道南部份封閉，不能前往理大方向。警方於現場撿獲六支箭，案件暫列襲警。

另外，浸大昨凌晨約1時半，數名防暴趕到富美街近竹園道，由磚陣及鐵欄組成的路障前視察，其後收隊離去。至凌晨2時許，防暴及夾斗車到場，清走鐵欄等雜物。數分鐘後，有人向警方掟汽油彈，防暴隨即發射數枚催淚彈驅趕。昨早聯合道及窩打老道滿佈磚塊、鐵欄，車輛無法通過，有市民自發清理路障。示威者用水馬築起「城牆」，有人坐於後方的竹棚上當哨兵，視察防暴警行動。

而昨晚城大校方表示，校園由前晚至昨清晨遭大規模破壞，多處地方被毀壞及縱火。校方在學生宿舍發現大量化學易燃物品，對宿生和工作人員構成即時安全風險，並已報警，呼籲學生盡快離開宿舍，同時建議所有學生和教職員盡快離開校園。

■記者梁瑞帆、黃麗英

多名示威者進入已關閉理大飯堂「開鑊」（上圖），為學生提供熱食（下圖）。
AppleDaily

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

這就是民情

這就是民意

攬下先

見微知著

你條藍屍Style既三毛真係好撚煩

係自己食材定校方，
如果係校方既記住每人留啲錢係canteen